每年必備趣劇 你記唔記得呢段？

《萬千星輝賀台慶》近年慢慢轉型，由從前的高難度驚險表演，變成今天的群星勁歌熱舞、藝員大曬冷，但這麼多年來，即使表演形式改變也好，台慶也總會有趣劇環節。以往只參與連續集的演員也會在趣劇內出現，跟一眾搞笑藝人表演。如曾志偉、肥姐、叻哥等，就會在趣劇中「大玩」一眾藝人們。這麼多年的趣劇，你還記得這一段嗎？

眾所周知，台慶的趣劇環節，基本上是沒有劇本，一眾演出者都不會按常理出牌。2004年的台慶趣劇就以當年大熱、最高收視為44點的《金枝慾孽》為藍圖，並加入大量搞笑及惡搞元素。肥姐、家燕姐扮演妃子和貴人，家燕姐更扮裝沒有門牙的妃子，而曾志偉及陳百祥更化濃妝扮女人，場面相當逗趣。趣劇保留了劇中的當紅小生林保怡及陳豪，但劇情就變得非常「無厘頭」了。他們的造型又一反常態，把以往觀眾對妃嬪、宮廷的既然印象：華麗、莊嚴，變得非常奇怪。他們的劇情有很多都是視乎現在觀眾而定，所以不論觀眾還是已經上台的藝人們，永遠都不知道下一秒會發生什麼，所以經常有「蝦碌」的情況出現。趣劇之所以受歡迎，皆因一貫正正經經的藝人，都會於此時段內「爆發」，他們對白、動作、反應，都令人意想不到。加上藝人們的投入演出，即使沒有既定劇本，都能夠令人全神貫注、捧腹大笑。